論儒家思想的落後垃圾之處!!!!!!!!!!!!!!

民主的目的是保護人權，人權的根本點是人人平等，也就是說民主的根本價值觀是人人平等的價值觀！ 中國的社會，由於大家把掌權者當成崇拜對象，也就沒有平等了。周公、孔丘只看到人與人的差別和貧富懸殊，並將這種差別人為地誇大，再用等級禮制、世襲制度使之永久地固定下來。孔丘把當官為君子成聖之途，視種地為小人墮落之門；將人事與秩序相混淆，並以維護秩序的名義，維護著等級禮制，維護著固定的僵化的等級人事，以使社會完全靜止。孟子力辨大人、小人之事和勞心、勞力之別，視為天下之通義；荀子亦云：賤事貴，不肖事賢；是天下之通義。儒家已把人天生的不平等視為天經地義。

香港文化係源自廣州文化，而廣州幾千年嚟都係海上絲綢之路，接觸西方文化成幾千年，所以香港文化係西方文化，同支那文化一啲關係都無

咁粵菜係咪西方文化

係

解釋下

等我諗諗先，諗完再覆你

唔會話同支那一d關係都冇，但肯定係多元文化，唔係醬缸文化。

慢慢諗，不過睇死你答唔到d咩有料既答案